社交焦慮症

成日一見到人就好緊張好驚
唔知點開口同人傾計
講親野都尷尷尬尬咁
好驚人地見到得我自己一個唔知點睇我
想識新朋友但又唔知點入手
一諗起要返學就好驚
有朋友有好有唔好
有朋友就要social覺得好攰
冇朋友就冇人搵我分組做project
覺得要經營人際社交好攰
有冇人明我講緊咩
每日返學都好焦慮唔知點算好

personality a

同其他人講我有呢啲煩惱
佢地覺得好小事冇理我
但係社交問題好困擾我
令我冇晒自信
成日都好焦慮好緊張
精神愈黎愈差
仲影響到學業
一個傾到心事既朋友都冇
有煩惱唔知同邊個講
唯有上黎連登呻下

咩意思？

我都係一樣

自己有努力過融入人地圈子
但係最後都埋唔到堆
成日上堂都係自己一個坐

真係覺得好困擾就試下睇醫生啦 其實我覺得我都要 但一直忽視問題

我都係

我諗我未嚴重到去睇醫生掛

我都係 成日返學扮到social咁其實鼓起好大勇氣 成日驚對方無反應 放學自己一個返歸反而覺得仲輕鬆自在

我係連扮都扮唔到
如果迫自己扮會好唔自然好辛苦

係啊的確好辛苦 但點都要焗住對人㗎
你有無啲朋友係令你可以好自在咁相處？多啲搵佢地傾計都有幫助㗎
認真想幫樓主

曾經有幾close既朋友
但係佢地另外仲有圈子
加上可能我份人冇咩野講太悶
佢地好少主動搵我

我明 我都係

我都係 廿歲仲成日驚驚青青咁 識新朋友完全放開唔到 人地同我講野氣氛會好尷尬

我試過主動去識朋友
但係成日被人無視之後
愈來愈冇信心
搞到依家唔敢再去識人
見到其他人有傾有笑好葡萄

得hi bye friend點算 其實自己一個好辛苦 試過參加唔同活動 但啲人好快熟落 好多野講玩得好癲 自己格格不入咁

巴打幾大？

#me too

廿零歲

我都係屬於比較靜同慢熱既人

我都係同你咁樣一模一樣
我近排去左搵學校既counsellor傾下
不過我都唔知會唔會有用

睇化咗，唔會理其他人點睇我，做返自己係最好

冇用

利申 搵過

我係除左呢樣仲有第2樣問題加埋拖左好耐先夠膽去搵
傾左2次我都覺暫時冇乜用咁
不過除左咁我都唔知可以做乜...
覺得咁樣好過乜都唔做

見你都會試下主動同人傾下計
有時都係.. 見到人地好似好FD咁
而自己就自己一個坐

巴打平時有啲咩興趣架?
有無試下參加D學會, 搵到大家相近興趣, 可能會易啲打開話題

同你一樣。。我今年year1。。。仲要加埋學業唔適應 但好彩既係有朋友聽我呻下😭😭

有上莊呀
但都唔係好傾得埋
可能係我唔夠yo

死毒撚

Year 1正常既
先啱啱開始識人
你仲有幾年時間
我就黎grad喇
依家識人太遲
好難識到人

社交其實同任何需要訓練既技能 例如健身 運動 唱歌 一樣

都係要不斷練先會熟

一開頭係真係好辛苦 但只要挨過最開頭果段時期 你之後一定會好好多 輕鬆同人交談

記住慢唔代表冇進步 一步一步咁勇敢同人主動講野 遲早可以擺脫依家既焦慮

又唔係既巴打
yo又未必真係傾到計
見你都就黎grad, 有無一兩個岩傾既~ 一齊互相支持下架?

完全同樓主一樣

我最近take左個mental health course
An experienced nurse also suggests to see professions as soon as possible

唉 但重點入去既時候 我係同人講到嘢 而且幾arm傾 仲要係識到唔少人 但同個個識多陣之後就好像無咩話題講了...
見到其他人好多仲keep住好多嘢講/好快熟 搞到我覺得自己有問題...日日就覺得點解咁多人都可以有咁多嘢講 但我又唔得。。。

又一個自1己開post

樓主
我極度懷疑你講緊我

上黎傾唔焦慮？tg 呢？

冇錯，點解啲人可以有咁多嘢講
其實只要講多啲嘢就會多朋友
但係我覺得係咁講嘢好攰好嘈

咁唯有自己主動
以前我成日都覺得係人地問題 係人地唔肯接觸我
大個啲先知係自己問題
但越驚就要越對得多 訓練下自己
留tg傾？

就算唔係笑你
見到你成日自己一個人
都會諗你係咪性格有問題冇朋友
或者同情你可憐你
我會覺得好樣衰好可悲

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

有用咩？

成日驚呢樣驚個樣
諗野又好負面
可以點改變自己性格？
我都想好似人地咁開朗識好多朋友